緬甸國防軍毆打疑犯逼供影片流出 當局：已收押施暴士兵

緬甸當局指稱，涉及非法偵訊的安全部隊成員已遭到收押，卻也宣稱片中遭毆男子並非平民，此為緬甸國防軍安全部隊非法偵訊的影片畫面。（路透）
2020-05-14 12:06:58

〔即時新聞／綜合報導〕受聯合國多次發出人權警告的緬甸政府近日再傳暴行，網路上先前流傳一支非法偵訊影片，內容為緬甸國防軍安全部隊向平民施暴的影片。對此，緬甸陸軍週三（13日）在網站上發佈聲明指出，的確有部分安全部隊成員進行非法偵訊。

據《路透》報導，一支緬甸安全部隊施暴的影片上週六（9日）在社交媒體上傳開，影片內容可見有5名遭蒙眼男子受困在船上，雙手被綁在背後，即便片中遭綁男子已表達是平民，但緬甸的安全部隊成員仍然踹他們的胸口、呼他們巴掌，不停向其施暴，要他們說出實話。

《路透》指出，對於這起非法偵訊事件，緬甸軍方聲明宣稱，影片中遭毆男子並非平民，並指出他們與緬甸反政府組織若開軍（Arakan Army）有掛勾，才會遭到當局逮捕，並在轉押至緬甸若開幫首府實兌（Sitwe）途中遭到非法偵訊。

緬甸陸軍發言人、准將祖敏屯（Zaw Min Tun）透過電話向《路透》表示，當局已收押影片內施暴的安全部隊成員，並且設立法庭審理這起非法偵訊事件，但祖敏屯並未對影片內雙方的身份細節做進一步說明。

祖敏屯僅表示，片中遭施暴的5名男子目前被關押在實兌，但他沒有說明是哪支安全部隊逮捕他們的，亦沒有公佈逮捕地點等資訊，僅表示這支施暴影片是在上月27日於若開邦（Rakhine）邦納均鎮（Ponnagyun）拍攝，而若開軍則尚未對此做出回應。

咁香港係咪第四世界？定未發展國家？

嘩，睇完段片。人地D士兵咁溫柔嘅，睇下我地D黑警。係條街到都打到成地血

香港黑警未出手已經噴幾篤胡椒噴霧比你嘆

鬥慘大會咁，咁講香港都唔使咁care立法會黑警d嘢啦，反正對比起支那北泡來講呢d都係小事，香港人未見過支那政府大蛇屙尿

攞住自己慘d呢樣嘢來打飛機真係好撚柒，收皮啦好嗎

緬甸親支

咁既程度咋？黎轉香港先啦

鬼國殖民地

香港仲衰過佢

聯合國咁樣就發出警告？香港呢？埋要直接出兵黎

親中國家蛇鼠一窩